% ----------------------------------------------------------
\chapter{PROCESSO DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE}\label{cap:desenvolvimento}
% ----------------------------------------------------------
Para \textcite{Pressman2016} os modelos de processos de desenvolvimento 
tradicionais concentram-se em estruturar e ordenar o desenvolvimento de software. As 
atividades e tarefas ocorrem sequencialmente, com diretrizes de progresso bem 
definidas. O autor define algumas atividades genéricas para os processos de 
desenvolvimento de software, sendo elas:
\begin{itemize}[label=$\bullet$]
	\item Comunicação: Levantamento de requisitos.
	\item Planejamento: Estimativas, cronograma, acompanhamento.
	\item Modelagem: Análise, projeto.
	\item Construção: Código, testes.
	\item Entrega/Disponibilização: Entrega, feedback.
	\end{itemize}
	Segundo \textcite{Pressman2016}, o modelo incremental combina os fluxos de processo linear
	e paralelo dos elementos. O modelo incremental aplicasequências lineares de
	forma escalonada, à medida que o tempo vai avançando. Cada sequência linear
	produz incrementos entregáveis do software. \newline
	Segundo \textcite{Pressman2016} destaca que, quando se utiliza um modelo incremental,
	frequentemente o primeiro incremento é um produto essencial. Esse 
	produto essencial é utilizado pelo cliente (ou passa por uma avaliaão detalhada). Como 
	resultado do uso e/ou avaliação, é desenvolvido um planejamento para o incremento
	seguinte. O planejamento já considera a modificação do produto essencial para melhor 
	se adequar às necessidades do cliente e à entrega de recursos e funcionalidades 
	adicionais
	Tendo em vista disso, o seguinte projeto tem como objetivo utilizar o processo 
	incremental para o desenvolvimento do software Empregai, com validações de 
	progresso quinzenais. O código fonte será disponibilizado no GitHub.

% ----------------------------------------------------------
\subsection{Lista de Abreviaturas nos Artefatos do Documento}
Lista de Abreviaturas nos Artefatos do Documento
% ----------------------------------------------------------